民主派跨政黨籲捐款612基金

民主派跨政黨在銅鑼灣設街站，向市民派發揮春，並呼籲捐款到612基金，支援因反修例事件被捕的市民。

民主派印製10.5萬張揮春，上面印有「好人一生平安」、「香港加油」等字句，亦有612基金網站二維碼，望市民慷慨解囊。工黨主席郭永健指出，612基金數次捉襟見肘，據他了解，目前因反修例事件被控告的2389人中，只有約三分一、即600多人完成訴訟，未來官司只會愈來愈多，希望市民捐款予基金，支持基金運作及「手足」開支。

民主黨羅健熙指出，臨近歲晚，希望市民若有能力的話，可以將部分農曆新年收到的利是錢捐予基金。被問到會否擔心基金被指違法，資金被凍結，羅健熙相信612基金透明度高，過去被人批評保守甚至迂腐，但正因如此基金仍然未被清算。不過，他亦憂慮政權總有理由及手法打壓，相信基金委員會嚴謹審視財政，盡所有能力，按規矩行事，確保合乎章則、收入支出獲非常仔細、安全紀錄。他又認為，月捐是其中一個分散風險的做法，確保基金有穩定收入應付支出，避免捐款一次過被全數充公。

真係要小心

你唔吹雞就冇野
你一吹雞...就 揿緊落去都諗諗先